大家要讀多啲歷史特別係以前既社運歷史

五四運動入邊有示威者放火燒官邸 - 火燒趙家樓

1919年巴黎和會上，由於部分西方國家與日本事前簽署了密約，故此協約國未經中方同意，將屬於德國的山東之權益轉移給了日本。凡爾賽條約觸發國內不滿情緒，引起北京大學生在1919年5月4日到天安門示威之事件。結果，五四運動正式展開，對民國國運、思想與學術發展有重大影響。

當時，出任交通總長的曹汝霖由於負責把部分權益讓予日本，並與貨幣局總裁陸宗輿及駐日公使章宗祥一同被稱為「賣國賊」。當時其中一句著名口號是「外爭主權，內懲國賊」。五四事件發生時，有學生遊行到趙家樓附近，並想抓到被指賣國的曹汝霖，但曹氏躲了起來，並逃離趙家樓。他們誤以為當時在曹宅的章宗祥就是曹汝霖，於是痛打了章氏一頓，並把曹宅燒掉，稱為火燒趙家樓事件。後來，事件演變成大規模的罷課、罷工及罷市。6月10日，曹、陸、章三人被免職。北洋政府在群眾壓力之下，最後正式拒絕在凡爾賽條約簽字。山東問題交由華盛頓會議處理。

唔知有冇人明我講咩呢

大家要多讀歷史
好好向前人學習

睇得明就推比多啲人
等佢地都向前人學習

推

好似係叫五四事件，而事件係五四運動其中一環

一齊研究歷史

啱呀，我無見過有人夠膽譴責五四事件

Btw五四事件係五四運動既高潮

我地一齊同大家研究歷史好無？

入黎一齊研究歷史

外爭國權，內除國賊
當代曹汝霖、章宗祥、陸宗輿係邊三條仆街，不言而喻

向前人學習完就推下post

我地研究歷史咋

612運動

外爭國權！
內除國賊！

懶人包: 去禮賓府搵林鄭野餐

啱啱好都係三件